# Apatit Server Backend

Запуск сервера:

```
python3 server.py
```

При запуске сервера прочитывается файл `data/devices.json`, в котором хранится информация о зарегистрированных в системе устройствах (датчиках).
Сервис мониторинга [monitor.py](./monitor.py) с заданной периодичностью (сейчас 1 раз в минуту) проверяет доступность устройства и при обнаружении нового
(например, когда пользователь зареристрировал новое устройство через веб-приложение) стартует поллеры для каждого канала устройства. Поллеры [poller.py](./poller.py)
подключаются к устройству и собирают трейсы, которые записывают в файлы на диск по пути `data/<network>/<station>/<seedname>`.

Если поллер видит, что есть подключенные к каналу клиенты (пользователь на странице устройства выбрал соответствующий канал), то отправляет данные в браузер, который
перерисует график с волновой формой.